\documentclass[10pt, a4paper]{article}

\input{../preamble.cfg.tex}


\begin{document}

\section{Indiquer des packages, des classes, des macros ou des environnements}

Voici ce qu'il est possible de taper de façon sémantique.

\begin{tdoclatex}[sbs]
\tdoccls{maclasse} sert à...

\tdocpack{monpackage} est pour...

\tdocmacro{unemacro} permet de...

\tdocenv{env} produit...

On a aussi :

\tdocenv[{[opt1]<opt2>}]{env}
\end{tdoclatex}


\begin{tdocrem}
    L'intérêt des macros précédentes vis à vis de l'usage de \tdocmacro{tdocinlatex}, voir la section \ref{tdoc-listing-inline} page \pageref{tdoc-listing-inline}, est l'absence de coloration.
    De plus, la macro \tdocmacro{tdocenv} demande juste de taper le nom de l'environnement
    \footnote{
        De plus, \tdocinlatex{\tdocenv{monenv}} produit \tdocenv{monenv} avec des espaces afin d'autoriser des retours à la ligne si besoin.
    }
    avec des éventuelles options en tapant les bons délimiteurs
    \footnote{
        Se souvenir que tout est possible ou presque dorénavant.
    }
    à la main.
\end{tdocrem}


\begin{tdocwarn}
    L'argument optionnel de la macro \tdocmacro{tdocenv} est copié-collé lors du rendu. Ceci peut donc parfois nécessiter d'utiliser des accolades protectrices comme dans l'exemple précédent. 
\end{tdocwarn}


% -------------------- %


\section{Origine d'un préfixe ou d'un suffixe}

Pour expliquer les noms retenus, rien de tel que d'indiquer et expliciter les courts préfixes et suffixes employés. Ceci se fait facilement comme suit.

\begin{tdoclatex}[sbs]
\tdocpre{sup} est relatif à...

\tdocprewhy{sup.erbe} signifie...

\emph{\tdocprewhy{sup.er} pour...}
\end{tdoclatex}


\begin{tdocrem}
    Le choix du point pour scinder un mot permet d'utiliser des mots avec un tiret comme dans \tdocinlatex+\tdocprewhy{ca.sse-brique}+ qui donne \tdocprewhy{ca.sse-brique}.
\end{tdocrem}

\end{document}