\documentclass{../main/main}

\input{../preamble.cfg.tex}

\usepackage{../admonitions/admonitions.cls}
\usepackage{../listing-latex/listing-latex.cls}

% TESTING LOCAL IMPLEMENTATION %

\usepackage{\jobname.cls}


\begin{document}

\section{Indiquer des packages, des classes, des macros ou des environnements}

Voici ce qu'il est possible de taper de façon sémantique.


\begin{tdoclatex}<\tdoctcb{sbs}>
\tdoccls{maclasse} sert à...           \\
\tdocpack{monpackage} est pour...      \\
\tdocmacro{unemacro} permet de...      \\
\tdocenv{env} produit...               \\
\tdocenv[{[opt1]<opt2>}]{env}          \\
Juste \tdocenv*{env}...                \\
Enfin \tdocenv*[{[opt1]<opt2>}]{env}...
      % Pour les copier-coller.
\end{tdoclatex}


\begin{tdocrem}
    Contrairement à \tdocmacro{tdoclatexin}, les macros \tdocmacro{tdocenv} et \tdocmacro{tdocenv*} ne colorent pas le texte produit.
    De plus, \tdoclatexin{\tdocenv{monenv}} produit \tdocenv{monenv} avec des espaces afin d'autoriser des retours à la ligne si besoin.
\end{tdocrem}


\begin{tdocwarn}
    L'argument optionnel de la macro \tdocmacro{tdocenv} est copié-collé\,%
    \footnote{
        Se souvenir que tout est possible ou presque dorénavant.
    }
    lors du rendu. Ceci peut donc parfois nécessiter d'utiliser des accolades protectrices comme dans l'exemple ci-dessus.
\end{tdocwarn}



\section{Origine d'un préfixe ou d'un suffixe}

Pour expliquer les noms retenus, rien de tel que d'indiquer et expliciter les courts préfixes et suffixes employés. Ceci se fait facilement comme suit.


\begin{tdoclatex}<\tdoctcb{sbs}>
\tdocpre{sup} est relatif à...    \\
\tdocprewhy{sup.erbe} signifie... \\
\emph{\tdocprewhy{sup.er} pour...}
\end{tdoclatex}


\begin{tdocrem}
    Le choix du point pour scinder un mot permet d'utiliser des mots avec un tiret comme dans \tdoclatexin+\tdocprewhy{ca.sse-brique}+ qui donne \tdocprewhy{ca.sse-brique}.
\end{tdocrem}

\end{document}
