\title{Le package \texttt{tutodoc} - Documentation de type tutoriel}
\author{Christophe BAL}
\date{23 Août 2024 - Version 1.2.0}

\maketitle

\begin{abstract}
Le package \tdocpack{tutodoc}
\footnote{
    Le nom vient de \tdocquote{\tdocprewhy{tuto.rial-type} \tdocprewhy{doc.umentation}} se traduit en \tdocquote{documentation de type tutoriel}.
}
est utilisé par son auteur pour produire de façon sémantique des documentations de packages et de classes \LaTeX\ dans un style de type tutoriel
\footnote{
    L'idée est de produire un fichier \texttt{PDF} efficace à parcourir pour des besoins ponctuels. C'est généralement ce que l'on attend d'une documentation liée au codage.
},
et avec un rendu sobre pour une lecture sur écran.


\begin{tdocnote}
     Ce package impose un style de mise en forme.
    Dans un avenir plus ou moins proche, \tdocpack{tutodoc} sera sûrement éclaté en une classe et un package.
\end{tdocnote}

\tdocsep

{\small\itshape
\textbf{Abstract.}
The \tdocpack{tutodoc} package
\footnote{
    The name comes from \tdocquote{\tdocprewhy{tuto.rial-type} \tdocprewhy{doc.umentation}}.
}
is used by its author to semantically produce documentation of \LaTeX\ packages and classes in a tutorial style
\footnote{
    The idea is to produce an efficient \texttt{PDF} file that can be browsed for one-off needs. This is generally what is expected of coding documentation.
},
and with a sober rendering for reading on screen.


\begin{tdocnote}
     This package imposes a formatting style. In the not-too-distant future, \tdocpack{tutodoc} will probably be split into a class and a package.
\end{tdocnote}
}
\end{abstract}
