\documentclass{tutodoc}

\input{../preamble.cfg.tex}

% Source.
%    * https://tex.stackexchange.com/a/604698/6880

\NewDocumentCommand{ \tdocbasicinputDOC }{ sm }{%
    \IfBooleanF{#1}{Considérons le code suivant.}

    \tdoclatexinput[\tdoctcb{code}]{#2}

    Ceci produira ce qui suit.

    \input{#2}
}


\begin{document}

\section{Cas d'utilisation en \LaTeX}
\label{tutodoc-listing-latex}

Documenter un package ou une classe se fait efficacement via des cas d'utilisation montrant à la fois du code et le résultat correspondant.%
\footnote{
    La mise en forme des codes se fait via les packages \tdocpack{minted} et  \tdocpack{tcolorbox}.
}



\subsection{Codes \tdocquote{en ligne}}
\label{tutodoc-listing-latex-inline}

La macro \tdocmacro{tdoclatexin}
\footnote{
    Le nom de la macro \tdocmacro{tdoclatexin} vient de \tdocquote{\tdocprewhy{in.line} \LaTeX} soit \tdocinEN{\LaTeX\ en ligne}.
}
permet de taper du code en ligne via un usage similaire à \tdocmacro{verb} ou bien comme une macro standard (voir la gestion des accolades dans le dernier cas ci-dessous).
Voici des exemples d'utilisation.


\begin{tdoclatex}[\tdoctcb{sbs}]
    1: \tdoclatexin|$a^b = c$|               \\
    2: \tdoclatexin+\tdoclatexin|$a^b = c$|+ \\
    3: \tdoclatexin{\tdoclatexin{$a^b = c$}}
\end{tdoclatex}


\begin{tdocnote}
    La macro \tdocmacro{tdoclatexin} est utilisable dans une note de pied de page : voir ci-dessous.
    \footnote{
        \tdoclatexin+$minted = TOP$+ a été tapé \tdoclatexin|\tdoclatexin+$minted = TOP$+| dans cette note de bas de page..
    }
    De plus, une couleur de fond est volontairement utilisée pour subtilement faire ressortir les codes \tdoclatexin#\LaTeX#\,.
\end{tdocnote}



\subsection{Codes tapés directement}

\begin{tdocexa}[Face à face]
    Afficher un code et son rendu côte à côte se fait comme suit où la macro \tdocmacro{tdoctcb} permet de juste taper \tdoclatexin{\tdoctcb{sbs}} au lieu de \tdoclatexin{listing side text} (\tdoclatexin#sbs# est pour \tdocquote{\tdocprewhy{s.ide} \tdocprewhy{b.y} \tdocprewhy{s.ide}} soit \tdocinEN{côte à côte}, tandis que \tdoclatexin#tcb# est l'abréviation standard de \texttt{tcolorbox}).

    \tdocbasicinputDOC*{examples/listing-latex/ABC.tex}
\end{tdocexa}


\begin{tdocnote}
	L'argument optionnel de l'environnement \tdocenv*{tdoclatex} doit être un style pour un \tdocmacro{tcblisting}. Par exemple, on peut faire les modifications suivantes si besoin.%
	\footnote{
		Cette documentation utilise ceci pour obtenir des rendus corrects de codes \LaTeX\ produisant des cadres ombrés : voir la section \ref{tutodoc-admonitions}.
	}

    \tdocbasicinputDOC*{examples/listing-latex/ABC-custom.tex}
\end{tdocnote}


\begin{tdocexa}[À la suite]
    \tdocenv{tdoclatex} produit le résultat suivant où l'option par défaut correspondant à \tdoclatexin#\tdoctcb{std}#\,.
    \footnote{
        \tdoclatexin{std} fait référence au comportement \tdocquote{standard} de \tdocpack{tcolorbox} vis à vis de la librairie \tdocpack{minted}.
    }

    \begin{tdoclatex}
        $A = B + C$
    \end{tdoclatex}
\end{tdocexa}


\begin{tdocexa}[Juste le code]
    Via l'option \tdoclatexin#\tdoctcb{code}#, on aura juste le code comme ci-après.

    \begin{tdoclatex}[\tdoctcb{code}]
        $A = B + C$
    \end{tdoclatex}
\end{tdocexa}


\begin{tdocwarn}
    Avec la mise en forme par défaut, si le code commence par un crochet ouvrant, il faudra indiquer explicitement l'option par défaut.
    \tdocbasicinputDOC{examples/listing-latex/strange.tex}

    \smallskip

    Une autre méthode consiste à utiliser la primitive \tdocmacro{string}.
    \tdocbasicinputDOC{examples/listing-latex/strange-bis.tex}
\end{tdocwarn}

\end{document}
